\chapter{Requisitos de Usuário}
\label{sec-requisitos}

\noindent Utilizando das informações citadas anteriormente, foram identificados os seguintes requisitos de usuário e regras de negócio:


\newcounter{rfcount}
\renewcommand*\therfcount{RF-\arabic{rfcount}}
\newcommand*\RF{\refstepcounter{rfcount}\therfcount}
\setcounter{rfcount}{0}

\begin{longtable}{|c|p{10cm}|c|c|}
	
	\caption{Requisitos Funcionais} \\ \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
	
	ID &  Descrição  &  Prioridade   &  	Depende   \\ \hline	
	
	\RF\label{rf-gerenciar-sistema} & O sistema deve permitir que administradores possam gerenciar as contas dos usuários do sistema, criar, alterar e apagar. & Alta & -  \\ \hline
	
	\RF\label{rf-cadastro-docente} & O sistema deve cadastrar docentes. & Alta & \ref{rf-gerenciar-sistema}   \\ \hline 
	
	\RF\label{rf-autenticacao-usuario} & O sistema deve cadastrar e autenticar os usuários. & Alta & \ref{rf-cadastro-docente} \\ \hline 
	
	\RF\label{rf-cadastro-criterio-avaliacao} & O sistema deve cadastrar critérios para avaliação de docente. & Alta & -  \\ \hline 
	
	\RF\label{rf-calculo-pontuacao} & O sistema deve calcular pontuação de docentes para entrada no PPGI. & Alta & \ref{rf-cadastro-criterio-avaliacao},  \ref{rf-cadastro-docente} \\ \hline 
	
	\RF\label{rf-cadastro-publicacao} & O sistema deve cadastrar publicações. & Alta & \ref{rf-cadastro-criterio-avaliacao}  \\ \hline 
	
	\RF\label{rf-extrair-qualis} & O sistema deve extrair qualificação do Qualis. & Alta & - \\ \hline
	
	\RF\label{rf-cadastro-nivel-qualis} & O sistema deve cadastrar níveis do Qualis. & Alta & \ref{rf-extrair-qualis} \\ \hline
	
	\RF\label{rf-dados-interligados} & O sistema deve publicar os dados em formato de dados interligados.  & Alta & - \\ \hline
		
\end{longtable}

\newcounter{rncount}
\renewcommand*\therncount{RN-\arabic{rncount}}
\newcommand*\RN{\refstepcounter{rncount}\therncount}
\setcounter{rncount}{0}

\begin{longtable}{|c|p{10cm}|c|p{2cm}|}
	
	\caption{Regras de Negócio} \\ \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
	
	ID & 	Descrição  &  Prioridade & Depende  \\ \hline	

	\RN\label{rn-pontuacao-usuario}  & Para ser classificado / se manter como membro do PPGI e/ou orientador de doutorado, um docente ele deve ter uma pontuação mínima exigida pelo programa (em critério específico). & Alta & \ref{rf-cadastro-docente},\ref{rf-calculo-pontuacao}  \\ \hline 
	
	\RN\label{rn-vinculo-usuario}  & O docente deve ter  vínculo funcional-administrativo com a instituição. & Média & \ref{rf-cadastro-docente}  \\ \hline 
		
\end{longtable}

\newcounter{rnfcount}
\renewcommand*\thernfcount{RNF-\arabic{rnfcount}}
\newcommand*\RNF{\refstepcounter{rnfcount}\thernfcount}
\setcounter{rnfcount}{0}

\newpage
\begin{longtable}{|c|p{7.5cm}|p{2.5cm}|c|c|}
	
	\caption{Requisitos Não Funcionais}\\ \hline \rowcolor[rgb]{0.8,0.8,0.8}
	
	ID &	Descrição  & Categoria  & Escopo  & Prioridade  \\ \hline		
	\RNF\label{rnf-controle-acesso-seguranca}  & O sistema deve prover o controle de acesso às suas funcionalidades de acordo com as restrições de cada usuário.  & Segurança e Acesso  & Sistema & Alta   \\ \hline 
	
	\RNF\label{rnf-aprendizagem}  & O sistema deve ser de aprendizado fácil, intuitivo, não sendo necessário nenhum treinamento especial para seu uso.  & Facilidade de Aprendizagem & Sistema & Média   \\ \hline 
	
	\RNF\label{rnf-aplicacao-web}  & A ferramenta deve estar disponível como uma aplicação Web, acessível a partir dos principais navegadores disponíveis no mercado. & Portabilidade & Sistema & Média  \\ \hline 
	
	\RNF\label{rnf-operacao}  & O sistema deve ser de fácil operação, não sendo necessário uso contínuo para uma boa operação do sistema.  & Facilidade de Operação & Sistema & Alta   \\ \hline 
	
	
	\RNF\label{rnf-manutencao}  & O sistema deve ser fácil de manter, de modo a acomodar novas funcionalidades ou até mesmo adaptação para organizações específicas.  & Facilidade de Manutenção   & Sistema & Alta   \\ \hline 
	
	\RNF\label{rnf-manutencao}  & O desenvolvimento do sistema deve explorar o potencial de reutilização de componentes, tanto no que se refere ao desenvolvimento com reúso quanto ao desenvolvimento para reuso. & Reusabilidade  & Sistema & Alta   \\ \hline 
	
\end{longtable}
